<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>smart-contract - Tag - Joohwan&#39;s blog</title>
        <link>http://jwanp.github.io/tags/smart-contract/</link>
        <description>smart-contract - Tag - Joohwan&#39;s blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 06 Aug 2023 22:33:26 &#43;0900</lastBuildDate><atom:link href="http://jwanp.github.io/tags/smart-contract/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Web3.js</title>
    <link>http://jwanp.github.io/posts/web3.js/</link>
    <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 22:33:26 &#43;0900</pubDate>
    <author>박주환</author>
    <guid>http://jwanp.github.io/posts/web3.js/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/web3.js/web3_js.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>지금까지는 스마트 컨트렉트를 개발하는 것에 초점이 맞춰져 있었다. 그렇다면 frontend 랑 스마트 컨트렉트와 연결은 어떻게 할까?
web 개발은 크게 front-end 와 back-end 로 나누어서 볼 수 있다. API 서버를 만들어서 필요한 정보들을 HTTP 프로토콜로 가져오든지 해서 보기 좋게 front-end 에서 뿌려준다.
Web2 과 유사하게 back-end 는 smart-contract 로 보고 front-end 는 동일하다. 그렇다면 소통 방식도 같을까? 그렇지 않다. Blockchain node 의 provider 는 JSON-RPC 라는 통신 규약을 사용하고 우리는 smart-contract 에서 정보들을 가져올때 이러한 규약들을 이용해서 소통해야한다.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Block Chain Oracles</title>
    <link>http://jwanp.github.io/posts/block-chain-oracles/</link>
    <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 19:12:15 &#43;0900</pubDate>
    <author>박주환</author>
    <guid>http://jwanp.github.io/posts/block-chain-oracles/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/block-chain-oracle/blockchainoracleDalle.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Blockchain Oracle Oracle 은 무었인가? Chainlink Education
Blockchain oracles are entities that connect blockchains to external systems, thereby enabling smart contracts to execute based upon inputs and outputs from the real world.
스마트 계약이 블록체인 외부의 데이터를 가져올 수 있게 연결해주는 entity 이다. 또한, 블록체인 안의 데이터 뿐만 아니라 외부의 데이터와 상호작용 할 수 있는 스마트 계약을 hybrid smart contract 라고 부른다.
Smart Contract 의 양면성 Smart Contract 는 blockchain 위에서 동작하기 때문에 탈중앙화가 되어있고 누군가가 임의적으로 데이터를 수정하지 못하고 코드에 의해서만 동작한다.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Minting Nft</title>
    <link>http://jwanp.github.io/posts/minting-nft/</link>
    <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 19:59:12 &#43;0900</pubDate>
    <author>박주환</author>
    <guid>http://jwanp.github.io/posts/minting-nft/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/minting-nft/opensea.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>나만의 NFT 만들기 remix, pinata 를이용해서 Sepolia test net 에 NFT 를 배포하는 법을 알아보자
NFT란 무었인가? NFT: Non-Fungible Tokens
한글로 번역하면 뭔가를 다른 무엇인가로 바꿀수 없는 토큰이다.
NFTs are tokens that we can use to represent ownership of unique items*. They let us tokenise things like* art, collectibles, even real estate. They can only have one official owner at a time and they&rsquo;re secured by the Ethereum blockchain – no one can modify the record of ownership or copy/paste a new NFT into existence.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
